福建男腹瀉食中藥 不省人事急性曼陀羅中毒

福建男腹瀉食中藥 不省人事急性曼陀羅中毒

福建一名男子上周三因腹瀉不適，服用中藥後不省人事，被診斷為急性曼陀羅中毒。醫生發現男子口服的中藥有其中一味是曼陀羅，指「曼陀羅屬於神經毒性藥物，中毒後會出現神志不清等症狀」。目前男子已無大礙，即將出院。

男子的女兒表示，父親為了止瀉「去抓中藥，沒想到中藥裏含有曼陀羅，然後就中毒了」。醫生表示：「(男子)近期有腹瀉、四肢麻木的情況，有就診當地的老中醫行中藥的口服藥物治療，然後治療的過程中，我們又詢問了一下老中醫，它的藥物成分發現裏面有一味洋金花，也就我們俗稱的曼陀羅。」

醫生續稱，曼陀羅作為中藥，屬於一個神經毒性的藥物，會出現一個神志不清，然後口乾、面色潮紅，還有一些呼吸升快、心跳加快這些症狀。如果出現這種症狀，要盡早就醫。

中藥天然唔傷身

其實年中醫管局好多人食中藥食到肝中毒甚至衰竭

唔明點解無人講過咁 好似有政治任務唔比人抵毀中醫咁

係麻沸散定蒙汗藥?

聽過有case係個病人本身肝有事
諗住飲雞骨草醫好佢
但雞骨草本身對肝有毒
越飲越出事 越出事越飲

好多係佔經註冊中醫所醫療既病人既幾多%?

自己飲定醫生開?

冇講過

你問我都無用嫁
我淨係見到人地用中藥食到入醫院姐
無能力同時間同resource 幫你做埋research 掛？
返屋企訓下教唔好？

你自己講好多架喎，即係冇數據，好多係你自己主觀既感覺?

垃圾中醫